為何被野狗追要盯著牠看？內行「一句話」揭犬類本能

說「狗」是人類最忠心的朋友，不過有些路邊的野狗卻會令人生畏。日前有網友就在PTT透露，自己騎車時經過一條小巷子，巷內有不少野狗，其中一隻原本準備衝向他，但他回頭盯著牠看，狗便不再追了，這讓他不禁好奇提問「為什盯著野狗看他就不會再追你了？」問題釣出行家揭密「犬類本能」，直指「你跑你就是獵物」，因為狗有追逃跑獵物的習慣，眼神對上，反而等於是正面對峙，而人的體積比狗大，因此威脅其實不小。

香港一堆人型犬